
\begin{table}[ht]
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
l.append(x)  & Добавить элемент x в конец списка l         \\ \hline
l.count(x)  & Посчитать кол-во элементов x в списке l     \\ \hline
l.clear()   & Очистить список l                           \\ \hline
l.index(x)   & Номер(индекс) элемента x в списке l         \\ \hline
l.pop(index) & Удалить элемент с индексом index в списке l \\ \hline
l.remove(x)  & Удалить первый элемент x в списке l         \\ \hline
l.reverse()  & Перевернуть список l                        \\ \hline
l.sort()     & Сортировать список l                        \\ \hline
sum(l)     & Сумма элементов в последовательности                        \\ \hline               
\end{tabular}
\centering
\caption{Команды для работы со списками и частично с кортежами}
\label{list_methods} 
\end{table}

\begin{table}[ht]
	\begin{tabular}{|l|p{6cm}|}
		\hline
		l.union(x) или  l | x        & Соединение множеств l и x в одно множество                                                           \\ \hline
		l.intersection(x) или l \& x & Выводит одинаковые элементы во множествах l и x - пересечение множеств                               \\ \hline
		l.difference(x) или l - x    & Разность множеств l и x, то есть нахождение всех элементов, пренадлежащих к l, но не пренадлежащих x \\ \hline
		l.add(z)                     & Добавление элемента z в множество l                                                                  \\ \hline
		l.remove(z)                  & Удаляет элемент z из множества l, если элемент не входит во множество будет выведена ошибка.         \\ \hline
		l.discard(z)                 & Удаляет элемент z, если он находится в множестве l.                                                  \\ \hline
		                                                                                                            
	\end{tabular}

\centering
\caption{Команды для работы с множествами}
\label{set_methods}   
\end{table}